有無人可以簡單講解下中共同新疆同中東同維吾爾族同庫爾德族同土耳其有咩恩怨情仇？

好似d人都係差唔多咁既輪廓，好似好有血緣關係咁

中共又死咬住果面d人同d地，勁想霸曬果面咁
但新聞之類都好少提到果面d人究竟係咩關係，淨係會講中俄 中美 中日，

宜家係係中共聲稱係佢既新疆入面既再教育營入面死咗個維吾爾族人，原來又關土耳其事

之前又有話，美帝係敘利亞放生d東突厥，會搶返新疆

新疆本身係果面d人黎？維吾爾族即係東突厥人？

究竟中共點解要霸埋果到d訂方？同維吾爾族有咩關係

中共身有屎，乜都收收埋埋。成個中國，南方北方，水土 人民文化，乜都唔同，歷史唔同，好應該分返開2個甚至幾個國家，就係共產黨係到搞到亂曬

戰國時代d泰國人應該就係咩維吾爾族東突厥果d撚樣，咁撚好打 中共仲話自己千古一閪，宜家係中原地區攬住維吾爾呢d外族中東佬話一家亲

亲你老母個老母

天然資源，陸路運輸，建設軍事基地

唐代盛世，打外族打到霸埋新彊，變成蕃屬關系，清代變成正式版圖
古中國咁多個朝代都以‘帝國模式’營運國家，只要乖乖繳稅，當地人可以保留自己風俗 信仰 高程度自治。

新彊主要為維族人，信奉伊斯蘭教，乃絲路必經之區域，
著名古城有 烏魯木齊 吐魯蕃，敦煌在其東邊，乃絲路中重要的商城，十分發達 乃東西文化交匯之城

穆斯林團體意志極強，跟中共核心的無神論相違背，故需要打壓
中共不如唐朝於當代地位，其理念亦缺乏‘帝國視野’，選擇高壓統治，激起穆斯林反抗之心

土耳其前身為 波斯＞阿拉伯帝國＞帕木兒＞鄂圖曼帝國
主要為伊斯蘭教 跟古代中國有大量商貿合作
新彊位於兩強之間 鮮有相犯

土耳其 現在為新彊發聲，主要原因乃宗教 非血緣關係

新彊位於兩強之間 鮮有相犯

宜家爭崩頭

但係佢地d輪廓好似

中東其實好多人種 新彊只係一隻分支 佢哋自立咗好耐
係似樣但冇咩交情

清咁勁咁清楚

果面d歷史真係無聽過乜滯

咁即係下一個討論係，宗教立國是否可取

其實都係一知半解

去過新彊同西藏 聽過當地人講下故 自己又上網八卦

唔好信哂

其實唔多似 維族人白啲 阿拉伯人黃黃黑黑咁

土耳其以前係拜占庭帝國 位於歐亞交界處 信東正教
但同時容許 羅馬正教 同伊斯蘭教徒生活

所以土耳其依個國家嘅人雜到九彩 佢撐新彊都係宗教姐

維吾爾族係中國人既其中一個民族

本來新彊民族性就比其他地方複雜
就算係維族統治一樣會有內亂
因為裏面仲有藏族蒙族哈薩克族漢族
二千幾年以黎勢力都係咁平均
冇咗滿清中共我諗新彊會同阿富汗一樣

當年乾隆搶咗香香公主種下仇恨

突厥=Turkish
新疆=東突厥斯坦

東土耳其

新疆維人同土耳其人血緣好疏
但語言同屬突厥語，據講仍可溝通
土耳其一直有泛突厥主義，
自然支持維人。

晚清左宗棠成功鎮壓回亂
民國時代，新疆大致上由軍閥盛世才控制
名義上奉國府為中央
抗日時新疆就無咩出力
而且實際上受蘇聯影響較大

國共內戰時，新疆少數民族亦再試圖建國
同國軍打之餘，亦屠過漢人鄉村
但史達林反對新疆少數民族建國
迫佢地同中共合併
(班代表去北京時，「飛機意外」死曬)
之後維人叛軍合併入解放軍
(以上可SEARCH三區革命)

中共就繼承清---民國，領有新疆
又係高壓、懷柔+移民咁啦

我法國俄佬同中共係搞好撚多唔撚關佢地事既野，之後又搞到一鑊屎咁就走左去

其實土耳其人同波斯同阿拉伯人無乜關係，鄂圖曼帝國前身係塞爾柱帝國，係由阿拉伯帝國入面的突厥人軍頭建立。

新疆者，新征服之疆土也，係滿清征服準額爾汗國之後設立，此汗國由清俄兩國瓜分。

如果當年國共內戰不分勝負，新疆好大機會好似蒙古成為蘇聯衛星國

有咩恩怨?
新彊佬咁虔誠信阿拉
可蘭經地位重要過毛語錄習語錄
呢兩個理由已經夠佢地死一萬次啦

跟據泛突厥主義，維族人係同土耳其人同種。不過血統上其實已經好大分別

如果國共內戰不分勝負，
國共較大可能劃江而治
史達林為壯大中共，仍然可能迫新疆同華北合併

而毛澤東、蔣介石各有半個中國
都好難會接受美蘇意見
總會在某時由一方發起大規模攻擊

中國長期南北分治的可能性，較國民黨滅匪成功更低。

泛突厥其實好似大中華
只要語文上係同一語族，就視為自己人

劃江而治可能性的確好低，當共匪得到滿州國，佢工業生產力已經遠超江東，蔣中正冇美國支持自保都冇可能。

其實中華民族概念上好似當年鄂圖曼主義，一樣係多民族帝國扮民族國家

新彊即係之前既準噶爾
清朝打左幾十年先打完

延伸閱讀：戰場上有哪些陰損的技巧和歷史？

//...為了從容滅絕準噶爾的人口，清軍頗費了一些心思。在地廣人稀之處，如果遇到蒙古人，當即就可殺掉；如果大批牧民來降，不要立刻剿殺，而是分批運往內地，再全部處死。...//

最後準噶爾人被種族滅絕，清帝國用其他地區的突厥人，回民，蒙古人去填補天山南北路人口

多民族國家有邊到真係掂

除左美帝

瑞士，比利時

除左歐美

馬來西亞，唔算好掂，但近年起碼冇大型種族衝突

泛突厥主義識唔識

阿拉伯人養黑奴早歐洲人成千年
阿拉伯國家有10%黑人溝到亂晒
仲有土耳其人歷史係追到中亞
有晒紀錄
唔係土著

黑人係咪有分非洲黑同中東黑

某D學者認為突厥人來源正正係突厥斯坦地區，即係依家新疆同哈薩克一部分，而安那托利亞全面突厥化係好近代先發生。

中東理論上無純種黑人土著

唔止唔識，直情係錯，鄂圖曼時期，薩珊波斯一路存在，一路同土耳其人打，新疆何來在兩強之間。
再數遠啲，黃沙百戰穿金甲，不破蘭樓誓不還。蘭樓正正係新疆地區古國，由唐代開始已經受入侵，何來鮮有相犯
中國人歷來意圖征服整個天山南北路，只不過係到清代先全面成功。

另外，新疆逃亡外地人士，好多的目的地，正正係土耳其，因為佢地語言大致相通。

好似係，上面都有講

其實都唔關中共事

清朝果陣仲落左類似「種族隔離」令既野
即係話漢人就留番係漢地，藏人就留番係藏地，東突人（當時係叫突厥人）就留番係西域
大家唔搞對方

而清朝果時係對突厥實施間接統治，避免左平民同中央政權既直接衝突
對其他外族亦都一樣
可以咁講，大清帝國對待外族，比共產黨黎得更順更圓滑

蘇聯唔支持東突得一個理由：猜忌伊斯蘭

今日講過大中華，中華民族
咪就係由泛突厥到繼承落黎

應該唔係拜占庭
土耳其來自鄂圖曼 鄂圖曼來自塞爾柱
塞爾柱係一個從突厥西移既分支同中東佬係有分別
拜占庭係東羅馬神聖帝國 被班土耳其人炸走左至於人種就好難講 打杖一定強姦架啦 好難分得清 但講正統 就唔係
同埋鄂圖曼幾位蘇丹都搞伊斯蘭化
d教堂都比佢地改晒做清真 可能無屠殺既

拜占庭帝國當時都係用商貿優先嘅國策，人嘅自由度相對高
當時已經有異族通婚 拜占庭都差唔唔多成千幾年，影響應該比鄂圖曼帝國大 畢竟鄂圖曼同波斯一樣都係多民族

因為清廷沿用既係「帝國概念」
大清之前，中文無帝國用語，但其實各朝管理邊境
整個手法同西方帝國一樣
(有類似需求，自然發展出類似手法)
你土王認皇帝為名義上君主，平時入貢
必要時幫手出兵就得，其他真係一國多制
因為單一制度不可能用於情況完全不同的民族地區

問題係，民國以來中國要扮成民族國家
心態上不可接受少數民族地區有明顯差異
而少數民族其實一樣受民族主義影響
想自己建國

結果就係舊一套已不行，新時代中華民族同少數民族概念直接對抗